林鄭質疑港獨非思潮 梁特訓話：不能掉以輕心

候任特首林鄭月娥日前評論港獨問題時，指對港獨是否已形成思潮有保留。特首梁振英今日出席行政會議前稱，對有人提出不同程度的自決、分離、甚至港獨，要防微杜漸，不能掉以輕心，又指香港在主權問題上，必需立場鮮明，香港是中國一部份，中國對香港擁有主權，。他稱台灣過去在台獨問題上亦是提出不同口號及漸進式發展，故此香港也要嚴肅警惕處理這問題。